\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \hfill \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}


% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{teal}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\definecolor{fond}{RGB}{136,136,136}
\definecolor{sicolor}{RGB}{128,0,128}
\definecolor{tantquecolor}{RGB}{221,111,6}
\definecolor{pourcolor}{RGB}{187,136,0}
\definecolor{bloccolor}{RGB}{128,0,0}
\newenvironment{cadrecode}{%
  \def\FrameCommand{{\color{fond}\vrule width
  5pt}\fcolorbox{fond}{white}}%
  \MakeFramed {\hsize \linewidth \advance\hsize-\width
\FrameRestore}\begin{footnotesize}}%
{\end{footnotesize}\endMakeFramed}
\makeatletter
\def\therule{\makebox[\algorithmicindent][l]{\hspace*{.5em}\color{fond}
\vrule width 1pt height .75\baselineskip depth .25\baselineskip}}%
\newtoks\therules
\therules={}
\def\appendto#1#2{\expandafter#1\expandafter{\the#1#2}}
\def\gobblefirst#1{#1\expandafter\expandafter\expandafter{\expandafter\@gobble\the#1}}%
\def\Ligne{\State\unskip\the\therules}% 
\def\pushindent{\appendto\therules\therule}%
\def\popindent{\gobblefirst\therules}%
\def\printindent{\unskip\the\therules}%
\def\printandpush{\printindent\pushindent}%
\def\popandprint{\popindent\printindent}%
\def\Variables{\Ligne \textcolor{bloccolor}{\textbf{VARIABLES}}}
\def\Si#1{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SI}} #1
\textcolor{sicolor}{\textbf{ALORS}}}%
\def\Sinon{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SINON}}}%
\def\Pour#1#2#3{\Ligne \textcolor{pourcolor}{\textbf{POUR}} #1
  \textcolor{pourcolor}{\textbf{ALLANT\_DE}} #2
\textcolor{pourcolor}{\textbf{A}} #3}%
\def\Tantque#1{\Ligne \textcolor{tantquecolor}{\textbf{TANT\_QUE}} #1
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FAIRE}}}%
\algdef{SE}[WHILE]{DebutTantQue}{FinTantQue}
{\pushindent \printindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{DEBUT\_TANT\_QUE}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FIN\_TANT\_QUE}}}%
\algdef{SE}[FOR]{DebutPour}{FinPour}
{\pushindent \printindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{DEBUT\_POUR}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{FIN\_POUR}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSi}{FinSi}%
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SI}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SI}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSinon}{FinSinon}
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SINON}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SINON}}}%
\algdef{SE}[PROCEDURE]{DebutAlgo}{FinAlgo}
{\printandpush
\textcolor{bloccolor}{\textbf{DEBUT\_ALGORITHME}}}%
{\popandprint
\textcolor{bloccolor}{\textbf{FIN\_ALGORITHME}}}%
\makeatother
\newenvironment{algobox}%
{%
  \begin{ttfamily}
    \begin{algorithmic}[1]
      \begin{cadrecode}
        \labelwidth 1.5em
        \leftmargin\labelwidth
        \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}
      }
      {%
      \end{cadrecode}
    \end{algorithmic}
  \end{ttfamily}
}

\title{Vecteurs}
\author{TD}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\
\section{Rappel}

Le point $I$ est le milieu du segment $[AB]$ si et seulement si :\\
\ligne[4]
\section{Activité}
\begin{enumerate}
\item Ouvrir Geogebra
\item Tracer un triangle ABC.
\item Placer son centre de gravité G.
\item Construire le vecteur $\Vecteur{u}=\Vecteur{GA}+\Vecteur{GB}+\Vecteur{GC}$
\item Que remarquez-vous?\\
\ligne[2]
\item Justifier :\textit{(indication $\Vecteur{IG}=\dfrac{1}{3}\Vecteur{IC}$)}\\
\ligne[8]
\item Placer un point E sur le plan. 
\item Construire le vecteur $\Vecteur{EA}+\Vecteur{EB}+\Vecteur{EC}$.
\item Comparer ce vecteur au vecteur $\Vecteur{EG}$.\\
\ligne[2]

\end{enumerate}
\end{document}